\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On cherche à rendre une certaine somme entière en utilisant le moins de
pièces possibles parmi un système monétaire donné, dont les valeurs sont
stockées dans une liste (triée par ordre croissant de valeur). Pour
notre système monétaire usuel, les valeurs sont celles de la liste {[}1,
2, 5, 10, 20, 50, 100{]}. On peut utiliser plusieurs fois la même
valeur.

Le but est d'écrire une fonction nommée \texttt{rendu} dont le premier
paramètre est un entier positif non nul \texttt{somme\_a\_rendre}, le
second une liste des pièces du système monétaire rangée dans l'ordre
croissant et qui retourne une liste correspondant aux nombres de pièces
ou billets de chaque valeur à rendre.

On utilisera un algorithme glouton : on commencera par rendre le nombre
maximal de billets de plus grande valeur, puis le nombre maximal de
billets de valeur juste inférieure au précédent et ainsi de suite
jusqu'à la pièce de plus petite valeur.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu(}\DecValTok{13}\NormalTok{, [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu(}\DecValTok{64}\NormalTok{, [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu(}\DecValTok{89}\NormalTok{, [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{17}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Le dernier résultat signifie que pour rendre 89€ avec des pièces de 1€
et 2€ et des billets de 5 à disposition, il faut 17 billets de 5€ et 2
pièces de 2€.
